Dans un encadrement, en prenant la racine carrée de chacun de ces nombres,
on ne change pas le sens des inégalités en prenant les racines carrées.

Ce résultat admis sera démontré dans le chapitre sur les variations.
\begin{itemize}
  \item Comme $102$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $102$ par deux carrés d'entiers :
        \[\setlength\arraycolsep{3pt}\begin{array}{rcccl}
            100         & < & 102        & < & 121         \\
            10^2        & < & 102        & < & 11^2        \\
            \sqrt{10^2} & < & \sqrt{102} & < & \sqrt{11^2} \\
            10          & < & \sqrt{102} & < & 11
          \end{array}\]
  \item Comme $85$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $85$ par deux carrés d'entiers :

        \[\setlength\arraycolsep{3pt}\begin{array}{rcccl}
            81         & < & 85        & < & 100         \\
            9^2        & < & 85        & < & 10^2        \\
            \sqrt{9^2} & < & \sqrt{85} & < & \sqrt{10^2} \\
            9          & < & \sqrt{85} & < & 10
          \end{array}\]
  \item Comme $137$ n'est pas le carré d'un nombre entier, on encadre $137$ par deux carrés d'entiers :
        \[\setlength\arraycolsep{3pt}\begin{array}{rcccl}
            121         & < & 137        & < & 144         \\
            11^2        & < & 137        & < & 12^2        \\
            \sqrt{11^2} & < & \sqrt{137} & < & \sqrt{12^2} \\
            11          & < & \sqrt{137} & < & 12
          \end{array}\]
\end{itemize}